遠離社交有冇問題？

唔知有冇人同我一樣，高中開始就keep住有拍拖，讀U，直至岀黎做野，中間係有離合過換過畫，但一直以黎都當身邊男/女朋友係最好朋友，有咩都會同佢講。
可能因為身邊一直有個人，都冇乜點同朋友維繫感情，個人都變得antisocial，覺得同朋友岀去都浪費時間，放工都係想拍下拖，或者留係屋企抖下多過同朋友岀去，whatsapp又懶覆，而好正路，好多本身熟既朋友，因為冇經常聯繫，漸漸都變得唔熟。
人地以為我好多朋友，但事實上冇乜邊個覺得特別熟，特別親密，我知自己衰既，冇乜維繫，懶，覺得維繫都係浪費精神時間。
有冇人同我一樣，遠離社交呢個諗法係咪好唔健康？

你唔驚你結婚冇人去咩

去就應該請到人去既，不過搵伴娘姊妹就頭痕啲...
Btw其實係咪一定要伴娘同姊妹呢？

無～問～題～

我想出國結算蜜月埋 唔洗頭痕啦
利申冇仔

明
真心知己慢慢冇曬

我都想旅行結婚，但而家呢個男朋友係好多朋友果啲，佢覺得人生大事一定要有兄弟在場咁就慘啦，到時全兄弟班，冇姊妹

比錢請絲打扮姊妹

搵你/佢呀妹都ok

獨生冇阿妹

咁又唔洗，希望黎得我婚禮既都係真心想黎既人

仲末出黎做野 但聽唔少人都話出到黎 攰都唔想社交

可能咁係唔健康
可惜地好多香港人都咁 所以呢種諗法都變咗正常

Sis我都係咁 同男朋友係情人+best friend咁
我都算有一兩個叫好朋友啦 雖然唔常見
但幾個月前我分手後佢地既行為令我對佢地心淡
再加上拍拖個時男朋友都有問過我 點解最近無搵fd
而家單身都想有新朋友圈子
不過人大左 難識到好交心既朋友

講真
你試吓正常社交先囉
都係唔慣唔得先做返而家咁
何不俾大家一個機會

人愈大就愈多責任同想做既野，就算唔講番工，都有其他野想做，變到social都覺得浪費時間

我覺得要睇自己本身係咩性格 有啲人係比較內向同獨立
咁要佢夾硬社交只會更辛苦
當然如果有同人適量嘅社交咁自己都冇咁大孤獨感
但冇都唔代表佢係唔正常 只係每人生活方式不同